[
  {
    "id": 1,
    "question": "Care este unitatea de măsură a forței?",
    "options": [
      "Watt",
      "Newton",
      "Joule",
      "Volt"
    ],
    "answer": "Newton"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Ce proces chimic convertește glucoza în energie în celulele noastre?",
    "options": [
      "Fotosinteza",
      "Oxidarea",
      "Fermentația",
      "Respirația celulară"
    ],
    "answer": "Respirația celulară"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Care dintre următoarele nu este o planetă a sistemului solar?",
    "options": [
      "Marte",
      "Luna",
      "Saturn",
      "Venus"
    ],
    "answer": "Luna"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Care este procesul prin care apa se transformă în stare gazoasă?",
    "options": [
      "Condensarea",
      "Evaporarea",
      "Solidificarea",
      "Sublimarea"
    ],
    "answer": "Evaporarea"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Care dintre următorii termeni se referă la unitatea fundamentală de moștenire genetică?",
    "options": [
      "Celula",
      "Cromozom",
      "Gen",
      "ADN"
    ],
    "answer": "Gen"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Care a fost primul președinte al Statelor Unite ale Americii?",
    "options": [
      "John Adams",
      "Thomas Jefferson",
      "George Washington",
      "James Madison"
    ],
    "answer": "George Washington"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "În ce an a avut loc Revoluția Franceză?",
    "options": [
      "1789",
      "1804",
      "1776",
      "1815"
    ],
    "answer": "1789"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Ce eveniment a marcat sfârșitul celui de-Al Doilea Război Mondial în Europa?",
    "options": [
      "Bătălia de la Stalingrad",
      "Debarcarea în Normandia",
      "Conferința de la Yalta",
      "Capitularea Germaniei naziste"
    ],
    "answer": "Conferința de la Yalta"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Cine a scris Romeo și Julieta?",
    "options": [
      "William Shakespeare",
      "Charles Dickens",
      "Jane Austen",
      "Mark Twain"
    ],
    "answer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Care a fost primul om care a călătorit în spațiu?",
    "options": [
      "Yuri Gagarin",
      "Neil Armstrong",
      "Buzz Aldrin",
      "Alan Shepard"
    ],
    "answer": "Yuri Gagarin"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Care este valoarea lui π (pi)?",
    "options": [
      "3.14",
      "3.1416",
      "3.14159",
      "3.14159265359"
    ],
    "answer": "3.14"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Ce este radicalul unui numar?",
    "options": [
      "O rădăcină pătrată a unui număr",
      "Partea întreagă a unui număr",
      "Un număr ridicat la putere",
      "O expresie matematică"
    ],
    "answer": "O rădăcină pătrată a unui număr"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Care este numărul celor care nu sunt numere prime între 1 și 10?",
    "options": [
      "4",
      "3",
      "2",
      "5"
    ],
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Ce reprezintă un număr întreg?",
    "options": [
      "Orice număr real",
      "Un număr fără parte fracționară",
      "Un număr fără parte întreagă",
      "Orice număr natural"
    ],
    "answer": "Un număr fără parte fracționară"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Care este rezultatul înmulțirii a două numere negative?",
    "options": [
      "Un număr negativs",
      "Un număr pozitiv",
      "Depinde de numerele în sine",
      "Tot timpul zero"
    ],
    "answer": "Un număr pozitiv"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Care organ este considerat „centrul de comandă” al unei celule?",
    "options": [
      "Mitochondria",
      "Endoplasmic reticulum",
      "Nucleus",
      "Golgi Apparatus"
    ],
    "answer": "Nucleus"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Care dintre următoarele este un organ al sistemului respirator?",
    "options": [
      "Inima",
      "Plămânul",
      "Rinichii",
      "Stomacul"
    ],
    "answer": "Plămânul"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Ce substanță este responsabilă pentru transmiterea impulsurilor nervoase?",
    "options": [
      "Insulină",
      "Dopamină",
      "Serotonină",
      "Neuronii"
    ],
    "answer": "Neuronii"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Ce proces permite plantei să producă energie din lumină solară?",
    "options": [
      "Fotosinteza",
      "Transpirația",
      "Respirația",
      "Fermentația"
    ],
    "answer": "Fermentația"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Care este cea mai mare glandă din corpul uman?",
    "options": [
      "Glanda tiroidă",
      "Glanda pituitară",
      "Glanda suprarenală",
      "Ficatul"
    ],
    "answer": "Ficatul"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Care este cea mai mică unitate a materiei?",
    "options": [
      "Atom",
      "Moleculă",
      "Electromagnet",
      "Proton"
    ],
    "answer": "Atom"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Care dintre următoarele este un gaz cu efect de seră?",
    "options": [
      "Oxigen",
      "Azot",
      "Hidrogen",
      "Dioxid de carbon"
    ],
    "answer": "Dioxid de carbon"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Ce proces reglează temperatura corpului la mamifere și păsări?",
    "options": [
      "Digestia",
      "Respirația",
      "Homeostazia",
      "Fotosinteza"
    ],
    "answer": "Homeostazia"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Care a fost primul canal de navigație construit de om?",
    "options": [
      "Canalul Panama",
      "Canalul Suez",
      "Canalul Erie",
      "Canalul Fossa Corbului"
    ],
    "answer": "Canalul Fossa Corbului"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Cine a fost împăratul Romanului în timpul construirii Marelui Zid Chinezesc?",
    "options": [
      "Julius Caesar",
      "Augustus",
      "Qin Shi Huang",
      "Traian"
    ],
    "answer": "Qin Shi Huang"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Cine a fost primul om care a pus piciorul pe Lună?",
    "options": [
      "Neil Armstrong",
      "Yuri Gagarin",
      "Buzz Aldrin",
      "Nikola Tesla"
    ],
    "answer": "Neil Armstrong"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Ce reprezintă logaritmul unui număr?",
    "options": [
      "Puterea la care trebuie ridicat un anumit număr pentru a obține alt număr dat",
      "Radicalul acelui număr",
      "Divizarea acelui număr la o putere specifică",
      "Rezultatul adunării a două numere"
    ],
    "answer": "Puterea la care trebuie ridicat un anumit număr pentru a obține alt număr dat"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Care este diferența dintre mediană și mod într-un set de date?",
    "options": [
      "Media este cel mai frecvent număr din set, iar mediana este suma totală a datelor.",
      "Mediana este valoarea centrală din set, iar modul este cel mai frecvent număr din set.",
      "Mediana este suma datelor împărțită la numărul total de date, iar modulul este valoarea maximă din set.",
      "Nu există nicio diferență între mediană și mod."
    ],
    "answer": "Mediana este valoarea centrală din set, iar modul este cel mai frecvent număr din set."
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Care este numărul de laturi ale unui pentagon?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "4",
      "3"
    ],
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Care parte a creierului este responsabilă pentru controlul coordonării și echilibrului?",
    "options": [
      "Cerebelul",
      "Hipotalamusul",
      "Lobul frontal",
      "Trunchiul cerebral"
    ],
    "answer": "Cerebelul"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Ce reprezintă ADN-ul?",
    "options": [
      "Acid desoxiribonucleic",
      "Acid ribonucleic",
      "Proteinele structurale din celule",
      "Lipidele din membrana celulară"
    ],
    "answer": "Acid desoxiribonucleic"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Ce proces permite plantei să absoarbă apă și substanțe nutritive din sol?",
    "options": [
      "Transpirația",
      "Fotosinteza",
      "Osmoza",
      "Respirația"
    ],
    "answer": "Osmoza"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Care dintre următoarele este o planetă telurică?",
    "options": [
      "Jupiter",
      "Marte",
      "Saturn",
      "Uranus"
    ],
    "answer": "Marte"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Care este procesul prin care plantele folosesc lumina solară pentru a produce energie?",
    "options": [
      "Transpirația",
      "Fermentația",
      "Fotosinteza",
      "Respirația"
    ],
    "answer": "Fotosinteza"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Ce este spectrul electromagnetic?",
    "options": [
      "Un tip de undă sonoră",
      "Un model al atomului",
      "O gamă completă de unde electromagnetice, incluzând lumina vizibilă, infraroșu și ultraviolet",
      "Un tip de radiație cosmică"
    ],
    "answer": "O gamă completă de unde electromagnetice, incluzând lumina vizibilă, infraroșu și ultraviolet"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Care a fost primul imperiu din istoria antică?",
    "options": [
      "Imperiul Egiptean",
      "Imperiul Babilonian",
      "Imperiul Asirian",
      "Imperiul Akkadian"
    ],
    "answer": "Imperiul Akkadian"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Cine a fost cunoscut ca fiind „părintele geometriei”?",
    "options": [
      "Euclid",
      "Aristotel",
      "Socrates",
      "Pythagoras"
    ],
    "answer": "Pythagoras"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Care a fost numele primei femei care a câștigat Premiul Nobel pentru Fizică?",
    "options": [
      "Maria Curie",
      "Marie Curie",
      "Ada Lovelace",
      "Rosalind Franklin"
    ],
    "answer": "Marie Curie"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Care este rezultatul adunării tuturor unghiurilor dintr-un triunghi?",
    "options": [
      "90 de grade",
      "180 de grade",
      "360 de grade",
      "270 de grade"
    ],
    "answer": "360 de grade"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Ce reprezintă o proporție?",
    "options": [
      "Un raport între două cantități egale",
      "O comparație între două mărimi diferite",
      "O egalitate a două rapoarte",
      "Un număr întreg"
    ],
    "answer": "O egalitate a două rapoarte"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Care este teorema lui Gauss care leagă suprafața unei sfere cu volumul său?",
    "options": [
      "Teorema lui Newton",
      "Teorema lui Stokes",
      "Teorema lui Pythagoras",
      "Teorema lui Archimedes"
    ],
    "answer": "Teorema lui Stokes"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Ce este mitoza?",
    "options": [
      "Procesul de diviziune celulară care produce celule reproductive (gamete).",
      "Procesul de diviziune celulară care produce două celule identice la celula inițială.",
      "Procesul prin care o celulă devine specializată pentru o funcție specifică.",
      "Niciuna dintre opțiunile de mai sus."
    ],
    "answer": "Procesul de diviziune celulară care produce două celule identice la celula inițială."
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Ce substanță chimică din plante conferă culoarea lor verde?",
    "options": [
      "Xilan",
      "Lignin",
      "Clorofilă",
      "Pectin"
    ],
    "answer": "Clorofilă"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Care dintre următoarele nu este o clasificare a țesuturilor animale?",
    "options": [
      "Epitelial",
      "Muscular",
      "Pectoral",
      "Nervos"
    ],
    "answer": "Pectoral"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Care proces chimic transformă lumina în energie în plante?",
    "options": [
      "Fotosinteza",
      "Fermentația",
      "Respirația",
      "Sublimarea"
    ],
    "answer": "Fotosinteza"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Care conflict a dus la prăbușirea Imperiului Roman de Apus?",
    "options": [
      "Războiul Troian",
      "Migrațiile barbarilor",
      "Războiul Punic",
      "Invazia Mongolă"
    ],
    "answer": "Migrațiile barbarilor"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Ce reprezintă rădăcina pătrată a unui număr negativ?",
    "options": [
      "Un număr real",
      "Un număr imaginar",
      "Un număr complex",
      "Zero"
    ],
    "answer": "Un număr complex"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Ce parte a plantei este responsabilă pentru absorbția apei și a nutrienților din sol?",
    "options": [
      "Rădăcina",
      "Frunzele",
      "Tulpina",
      "Floarea"
    ],
    "answer": "Rădăcina"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Care este procesul prin care un gaz se transformă direct în stare solidă?",
    "options": [
      "Evaporare",
      "Condensare",
      "Sublimare",
      "Fusionare"
    ],
    "answer": "Sublimare"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Cine a inventat telefonul fix?",
    "options": [
      "Thomas Edison",
      "Alexander Graham Bell",
      "Albert Einstein",
      "Nikola Tesla"
    ],
    "answer": "Alexander Graham Bell"
  }
]
